%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 9.b  %%%%%%
\textbf{Parte b.} Una tasa nominal anual semestre vencido. \\
%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución b.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
   \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
   %Creación de la cuadricula de 3 columnas
   \begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
      %Creamos una linea horizontal
      \hline
      %Definimos el color de la primera fila
      \rowcolor[HTML]{FFB183}
      %%%%% INICIO ASIGNACIÓN PERíODO FOCAL %%%%%%%
      %%%%%%%%%% INICIO TITULO
      %Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
      \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}                                                                                                  \\ \hline
      \multicolumn{3}{|c|}{$pf= \textit{No aplica}$}                                                                                                                                      \\ \hline
      \\ \hline
      %%%%%%%%%% FIN TITULO
      %%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
      %%%%%%%%%% INICIO TITULO
      %Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
      \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                                                                  \\ \hline
      %%%%%%%%%% FIN TITULO
      %%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
      %Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
      $j_{1} = 24\% \textit{ namv}$                                                               & $m_{2} = 2 \textit{ psv} $                            & $j_{2} = ?\% \textit{ nasv} $ \\
      $i_{1}= 24\% \textit{ namv} / 12 \textit{ pmv} = 2\% \textit{ pmv}$                         &                                                       &                               \\
      $m_{1} = 12  \textit{ pmv}  $                                                               &                                                       &                               \\ \hline

      %%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
      %%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES

      %%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
      \rowcolor[HTML]{FFB183}
      \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de equivalencia de tasas}}                                                                                         \\ \hline
      %Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
      %%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
      %Deberán descargar las imágenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
      %n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
      \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=0.4]{8/Capitulo2Ejemplo8.pdf} }                                                                                     \\ \hline
      %%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
      %%%%%FIN FLUJO DE CAJA

      %%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
      %%%%%%%%%%% INICIO TITULO
      \rowcolor[HTML]{FFB183}
      \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                                                                                   \\ \hline
      %%%%%%%%%%% FIN TITULO
      %%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS

      \multicolumn{2}{|c|}{$(1+i_{1})^{m_{1}}=(1+i_{2})^{m_{2}} \textit{ Equivalencia de tasas}$} & $j_{2}=i_{2}\cdot m_{2} \textit{ Tasa nominal anual}$                                 \\ \hline
      %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
      %%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
      \rowcolor[HTML]{FFB183}
      %%%%%%%%%%INICIO TITULO
      \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                                                                                     \\ \hline
      %%%%%%%%%% FIN TITULO
      %%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
      \multicolumn{2}{|c|}{$(1 + 0,02\%)^{12}= (1 + i_{2})^{2} $}                                 & {$j_{2} = 25,23\% \textit{ nasv}$}                                                    \\
      \multicolumn{2}{|c|}{$(1,02)^{\frac{12}{2}}-1=i_{2}$ }                                      &                                                                                       \\
      \multicolumn{2}{|c|}{$i_{2}=12,616624193\% \textit{ psv}$}                                  &                                                                                       \\
      \multicolumn{2}{|c|}{$j_{2}=(12,61624193\% \textit{ psv})(2\textit{ psv})$}                 &                                                                                       \\ \hline
      %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
      %%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
      %%%%%% INICIO RESPUESTA
      \rowcolor[HTML]{FFB183}
      %%%%%%%%%%INICIO TITULO
      \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}                                                                                                                 \\ \hline
      %%%%%%%%%% FIN TITULO
      %%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
      \multicolumn{3}{|c|}{

         \begin{minipage}[t][0.03\textheight][c]{0.8\columnwidth}
            \centering
            $\mathbf{j_{2} = 25,23\%  nasv}$
         \end{minipage}
      }                                                                                                                                                                                   \\ \hline


      %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
      %%%%%% FIN RESPUESTA
   \end{longtable}
   %Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
   %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% FIN EJERCICIO 9.b  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage